\section{Análise dos Dados}

Para que a visualização seja corretamente representada, é importante que os limites do eixo ertical sejam definidos corretamente, de maneira que a comparação entre séries torne-se possível. Os valores mínimo e máximo da base de dados são, respectivamente, $-10.95514942\%$ e $19.59726685\%$. 

Para haver coerência na semântica das bandas negativas do gráfico, é necessário estabelecer o ponto de divisão entre negativos e positivos em zero, e portanto utilizar o intervalo $[-19.59726685,19.59726685]\%$ como faixa de valores inicial é importante ao visualizar elementos da base.
Apesar do intervalo de variação de aproximadamente $30\%$, observa-se que grande parte dos valores dificilmente varia de mais de $5\%$ de $0$, conforme ilustrado pela Figura \ref{fig:histograma}. Para que a ferramenta implementada se adeque à necessidade do usuário de visualizar combinações de séries, há a funcionalidade de modificar a \emph{faixa de valores} considerada pelo gráfico no cálculo das bandas do gráfico de horizonte.

\begin{figure}[ht]
  \centering
  \includegraphics[width=\textwidth]{histograma.pdf}
  \caption{Histograma da ocorrência de valores na base de dados de crescimento populacional}
  \label{fig:histograma}
\end{figure}
